| NUM |Word | Translation |
| ------ | ------ | ------ |
| 1 | stature |n.名望，声望；身高 |
| 2 | athlete |n.运动员，体育健将；擅长运动的人 |
| 3 | conduct |v.实施，进行；指挥；带领，引导；举止，表现；传导 n.行为，举止；经营方式，管理方法 | 
| 4 | dignity |n.尊严，自尊；庄严，端庄，庄重；尊贵，高贵，高尚；高位，显职 |
| 5 | essential |adj.必不可少的，非常重要的；基本的，精髓的；（氨基酸、脂肪酸）必需的；（疾病）自发的，原发的 n.必不可少的东西，必需品；要素，本质；（某学科的）基础，基本知识 | 
| 6 | modesty |n.谦虚，谦逊；保守，端庄；适度，有限；羞怯，腼腆 |
| 7 | despite |prep.尽管，即使；不由自主地，忍不住地 n.<古>亵渎；<古>轻蔑，鄙视 v.<古>蔑视；<古>激怒 | 
| 8 | dusk |n.黄昏，傍晚；暮色；昏暗，幽暗 v.<文>变暗，变黑；使变微暗 adj.<文>幽暗的，昏暗的 | 
| 9 | lecture |n.讲座，讲课，演讲；训斥，告诫 v.（尤指在大学里）开讲座，讲课；训斥，告诫 | 
| 10 | moral |adj.有关道德的；基于道德的，道义上的；品行端正的，有道德的；伦理的；能辨别是非的 n.道德准则（标准）；寓意，道德上的教训 | 
| 11 | decency |n.正派；体面；庄重；合乎礼仪；礼貌 |
| 12 | procrastination |n.耽搁，拖延；拖延症 |
| 13 | massacre |n.屠杀，残杀；<非正式>（运动或比赛中的）惨败 v.（大规模地）屠杀，杀戮；<非正式>（比赛或竞争等中）使惨败，彻底击败；<非正式>笨拙地演奏（演唱 | 
| 14 | rally / ˈræli / |v.召集，集合；公开支持（或反对）；重新集合，重整（军队）；恢复，重新振作；动员（全体人员）发愤图强；（价格）回升，升值；参加汽车拉力赛；<古>对……善意打趣，嘲笑 n.集会，大会；赛车，汽车拉力赛；（网球等比赛中的）相持，拉锯；（球队技艺的）改进，提高；恢复健康，康复；（尤指股价）止跌回升 | 
| 15 | vandalism |n.故意破坏（或损坏）财产的行为；（对好事物的）糟蹋 |
| 16 | legislation / ˈvændəlɪzəm / |n.法规，法律；立法，制订法律 |
| 17 | solitary / ˈsɑːləteri / |adj.独自的，单独的；偏僻的，孤立的；独自完成的；（人或动物）独处的，独居的；（花或其他部分）单生的；唯一的，仅有的 n.单独监禁；独居者，隐士 | 
| 18 | outages / ˈaʊtɪdʒ / |n.（电力或其他服务的）停止供应期，设备停开期 |
| 19 | crews |n. 一起工作的人，一群做同一工作的人 |
| 20 | up-to-date |adj.包含最新信息的；现代的，时髦的 |
| 21 | or so |大约，左右 |
| 22 | dwell |v.居住，栖身；总是想着，唠叨（dwell on） |
| 23 | concentrate / ˈkɑːns(ə)ntreɪt / |v.集中注意力，聚精会神；使集中，聚集；浓缩 n.浓缩物，浓缩液 | 
| 24 | leather / ˈleðər / |n.皮，皮革；（骑摩托车穿的）皮衣，皮夹克 v.<英，非正式>抽打 | 
| 25 | babysit |v.（孩子家长外出时）临时代为照看婴孩 |
| 26 | niece / niːs / |n.外甥女，侄女 |
| 27 | swamp |n.湿地，沼泽地 v.浸没，吞没；（喻）压倒，淹没；使疲于应对，使应接不暇；（大批人等）涌入（某处），包围（某人）；极大地影响（某人），使崩溃；<非正式>（衣服）太大而不适合 | 
| 28 | frankly /fraenkli/ | adv坦白说，坦率地说 |
| 29 | canteen /kaen'tin/ |n.[工厂、学校等的] 食堂，餐厅 |
| 30 | fountain |n.喷泉；喷射；天然泉；源泉；（纹章）银蓝相间波状纹圆盾 v.喷射，喷流 | 
| 31 | breathtaking |adj. 激动人心的，令人惊叹的；非常糟糕的，令人震惊的 |
| 32 | poured  |v．1. 倾倒，倒出：将液体从容器中倒出。 2. 涌出，涌流：大量涌出或流出。 | 
| 33 | potluck |n.家常便饭；百乐餐（每人自带一个菜的家庭聚会） |
| 34 | leftover |n.剩饭，剩菜（leftovers）；残存物，遗留物 adj.剩下的，多余的 | 
| 35 | homeless |adj.无家可归的 |
| 36 | sequence |n.顺序，次序；连续事件（或动作、事物）；（电影中表现同一主题或场面的）一组镜头；（生物学中分子或基因的排列）顺序；模进；（纸牌的）同花顺；序列；（天主教弥撒中圣歌与福音之间的）继续经 v.按顺序排列；测定（整套基因或分子成分的）序列；用音序器播放（或录制）音乐 | 
| 37 | quantum / ˈkwɑːntəm / |n.量子；量子论；额（特指定额、定量）；（乙酰胆碱释放的）单元量；美国昆腾公司（世界领先的硬盘生产商） adj.量子的；(大小、数量的) 猛然剧增，(质量的) 突飞猛进 | 
| 38 | critic / ˈkrɪtɪk / |n.批评家，评论员；批评者，反对……的人 |
| 39 | comparative |n.（形容词或副词的）比较级；对手 adj.比较的，相比的；相对的，比较而言的；（形容词或副词）比较级的 | 
| 40 | appeal |n.呼吁，恳求；上诉，申诉；吸引力，感染力；（为慈善或正义事业的）募捐；启发，打动 v.呼吁，恳求；上诉，申诉；有吸引力，引起兴趣；启发，打动 | 
| 41 | emotional |adj.情感的，情绪的；激动人心的，有感染力的；情绪激动的（尤指哭泣），情感流露的；（人）易动感情的，感情用事的 |
| 42 | oxytocin |n.[药] 催产素；缩宫素；脑下垂体后叶荷尔蒙之一种 |
| 43 | hormone |n.激素，荷尔蒙；人造激素；性激素（hormones） |
| 44 | pleasurable |adj.快乐的；心情舒畅的；令人愉快的 |
| 45 | herd |n.兽群，畜群；人群，民众 v.驱赶（兽群），放牧；使（人）成群移动 | 
| 46 | instruct |v.指示，吩咐；教授，指导；聘请（律师），托办；通知；（法官向陪审团）建议，作说明 |
| 47 | prompt |v.促使，导致；鼓励，提示（说话者）；（计算机上）提示；（给演员）提词，提白 adj.迅速的，立刻的；（人）利索的，敏捷的；及时的，准时的；（商品）即期要送的，即期要付的 n.提词；（计算机屏幕上显示准备接受指令的）提示； 鼓励，催促；（付款通知单上的）付款期限 adv.准时地 | 
| 48 | terminology / ˌtɜːrmɪˈnɑːlədʒi / |n. 术语；有特别含义的用语，专门用语；术语学 |
| 49 | allegiance / əˈliːdʒəns / |n.（对政党、宗教、统治者的）忠诚，效忠，拥戴 |
| 50 | rarefied / ˈrerɪfaɪd / |adj.高深精妙的，曲高和寡的；远离常人生活的，怪异的；（空气）稀薄的，含氧量低的 |
| 51 | elevated / ˈelɪveɪtɪd / |adj.高出地面的，比（他物）高的；高尚的，睿智的；职位（或社会地位）高的；偏高的，高于正常的；欢欣的 n.高架铁路 v.提拔，晋升；举起，抬起；提高，使升高（elevate 的过去式和过去分词） | 
| 52 | convent |n.女修道院 |
| 53 | affray |n.滋事；骚乱；争论 |
| 54 | plumber |n.水管工人，水电工 |
| 55 | cocktail |n.鸡尾酒；混合物；杂锦冷盘 adj.鸡尾酒的 | 
| 56 | cock |n.公鸡；雄禽；<英>老兄，伙计；<英>雄龙虾，雄螃蟹，雄鲑鱼；<英，非正式>胡说，废话；阴茎；龙头，阀门；（枪的）击铁，撞针；头目 v.竖起，歪着；扣（或扳）上扳机准备射击；<英，非正式>把……搞糟，破坏（~ sth. up)；歪戴（帽子）；弯曲（臂、腿或关节）；（公狗）翘起（一条后腿）撒尿；大摇大摆 | 
| 57 | dedicate / ˈdedɪkeɪt / |v.致力于，献身于；把（书、戏剧、音乐作品等）献给；为（建筑物或教堂）举行奉献（或落成）典礼 |
| 58 | immune / ɪˈmjuːn / |adj.免疫的；不受影响的；免除的，豁免的 n.免疫者，免除者 | 
| 59 | ramp / ræmp / |n.斜坡，坡道；（供上下飞机使用的）活动舷梯，轻便梯；<英>（路面上使车辆放慢速度的）突起减速带；<美>（大道或高速公路的）（上、下）匝道；（楼梯扶手的）弯子，弯斜段；斜坡波形，锯齿波形；<英，非正式>诈骗，敲诈（尤指涉及股价诈涨的诈骗或敲诈） v.为……提供（或建造）斜面（或斜坡）；横冲直撞，暴跳；（植物）蔓生，蔓延；（电子波形）电压随时间增减；<英>哄抬（股价） | 
| 60 | inflammatory |adj.炎症性的；煽动性的；激动的 |
| 61 | inflame |vt.激怒；使燃烧；使发炎 vi.燃烧；发炎；激动 | 
| 62 | bloodstream |n.体内循环的血液 |
| 63 | swell |v.（身体部位）肿胀，膨胀， 使（某物）膨胀，使肿胀；（使）鼓起，（使）隆起；（使）增长，增加，扩大；（声音）逐渐增强，变响亮；（情绪）高涨，充满；波涛汹涌 n.海浪的涌动，涌浪；（音量的）增强；感情的高涨；（规模或数量的）增长，增加；（尤指身体部位）凸起的形状，鼓出处，隆起处；<旧> 重要人士，时髦人物；（管风琴、簧风琴的）音量调节器 adj.<美，旧> 第一流的，极好的；<美，非正式，古> 漂亮的，时髦的 adv<美，非正式，旧> 极好地，非常顺利地 | 
| 64 | bacterium |n.细菌    bacteria 复数 |
| 65 | cytokine  / ˈsaɪtoʊˌkaɪn / | n.[细胞] 细胞因子；细胞激素 |
| 66 | achiness |n.疼痛（achy 的名词） |
| 67 | achy / ˈeɪki / |adj.疼痛的 |
| 68 | ache |v.（隐隐地、持续地）疼痛；渴望；哀痛，怜悯 n.（身体某部位的）疼痛；（心中的）苦痛，痛苦；<文>渴望； <文>渴望 | 
| 69 | interaction / ˌɪntərˈækʃ(ə)n / |n.互动，交流；相互影响，相互作用 |
| 70 | interact |v.相互交流，互动；相互作用，相互影响 |
| 71 | interactive |adj.交互式的，人机对话的；相互交流的，互动的 |
| 72 | experiment / ɪkˈsperɪmənt / |n.实验，试验；尝试，实践 v.进行实验，做试验；试，尝试 | 
| 73 | recognise / ˈrekəɡnaɪz / |vt.认出；承认，认可；识别 |
| 74 | Day10- INVERSTIGATING TASTE-20231201 | |
| 75 | experimental / ɪkˌsperɪˈment(ə)l / |adj.实验性的，试验性的；<古>根据经验的，经验上的 |
| 76 | pinpoint |v.精准确定（位置或时间）；准确解释，查明 adj.准确的；极小的 n.极小的范围，光点；针尖 | 
| 77 | can / kæn; kən / |v.（表示有能力做或能够发生）能，会；（表示可能性）可以，能；（用于请求）能，可以；（表示允许）可以；应该（表示某事该做或不该做）；（用于礼貌地提出帮忙）可以，能；把食品装罐保存；<美，非正式>解雇，开除；<美，非正式>停止，结束（某事） |
| 78 | | 79 | lime |- n.酸橙（树）；酸橙饮料；酸橙绿色，淡黄绿色；石灰，生石灰；欧椴树，菩提树；<旧>粘鸟胶；（交谈时较注重礼仪和规矩的）非正式社交聚会 |
| 80 | | 81 | cue / kjuː / |n.暗示，提示；（戏剧或电影中的）尾白，提示；（台球等的）球杆；线索；选听（或选看）键 v.提示，暗示；用球杆击球 | 
| 82 | gauge |n.测量仪器；宽度，厚度；（测量或判断的）尺度，标准；（铁道的）轨距；（枪管的）口径；（汽车）胎压计 v.估计，判断；测量 | 
| 83 | chew / tʃuː / |v.咀嚼，嚼碎；（为了品尝或因紧张而）不停地嚼，咬；（人或动物）咬，啃 |
| 84 | | 85 | minty |adj.有薄荷香的；有薄荷味的 n.（Minty）人名；（英）明蒂 | 
| 86 | percept / ˈpɜːrsept / |n.认知，认知的对象 |
| 87 | perceptible / pərˈseptəb(ə)l / |adj.可察觉的；可感知的；看得见的 |
| 88 | briefly / ˈbriːfli / |adv.简短地，简要地；短暂地，暂时地 |
| 89 | significant / sɪɡˈnɪfɪkənt / |adj.显著的，相当数量的；重要的，意义重大的； 别有含义的，意味深长的 n.<古>象征，有意义的事物 | 
| 90 | fizzy / ˈfɪzi / |adj.起泡沫的；嘶嘶作响的 |
| 91 | extent |n.程度；范围，长度 |
| 92 | involve |v.牵涉，涉及；包含，需要；使陷入，使卷入；（使）参加，加入；使承担，使面对 |
| 93 | involved |adj. 复杂的；与……关系密切的；专心于……的，忙于……的；卷入的，参与的 v.牵涉，包含（involve 的过去式和过去分词形式） |
| 94 | batch |n.一批，一批生产量 v.分批处理 n.出现次数；频繁；频率 | 
| 95 | fascinate |v.<旧>（尤指蛇）以眼神震慑（人，动物），使无法动弹；深深吸引，迷住 |
| 96 | chew up |咀嚼：通过咀嚼来破坏（某物）。摧毁，击败：摧毁或击败（某人或某物）。 |
| 97 | frequency |n.出现次数；频繁；频率 |
| 98 | strength / streŋθ / |n.体力，力量；实力，影响力；长处，优势；意志力，毅力；（情感或意见的）强烈程度；（物体或物质的）强度；（食物、药等的）浓度，（酒的）烈度；（风等的）速度，力度；人数，人力；（货币的）价值，坚挺程度；球队的板凳深度，替补队员的水平；<文>力量源泉；（手中所持好牌数目和花色的）牌力 |
| 99 | variation / ˌveriˈeɪʃ(ə)n / |n.变化，变动；变奏曲；变化，变异；（天文）二均差；（数）变分，变差；磁偏角；（芭蕾）单人舞 |
| 100 | capacity / kəˈpæsəti / |n.能力，才能；容积，容纳能力；职位，职责；功率，容积；生产量，生产能力 adj.无虚席的，满场的 |
| 101 | investigate / ɪnˈvestɪɡeɪt / |v.侦察（某事）；调查（某人）；研究 |
| 102 | | 103 | neurological / ˌnʊrəˈlɑːdʒɪkl / |adj.神经病学的，神经学上的 |
| 104 | procedure / prəˈsiːdʒər / |n.手续，步骤；（商业、法律或政治上的）程序；外科手术；（电脑的）应用程式 |
| 105 | alter / ˈɔːltər / |v.改变，改动；（使）变化；改（服装）；改建（某建筑）；<美>阉割 |
| 106 | | 107 | | 108 | presented |v.展示，提供；赠送，授予；展现；引起，带来；主持播出（电视或广播节目）；引见，介绍（present 的过去式和过去分词） |
| 109 | | 110 | chewing gum |口香糖，泡泡糖 |
| 111 | | 112 | sensation |n.感觉，知觉；感觉能力，知觉能力；（某种经历所产生的）整体感觉，总体印象；轰动，引起轰动的人（或事） |
| 113 | | 114 | ripeness / ˈraɪpnəs / |n.成熟；老练；完成；圆通 |
| 115 | | 116 | gum |n.牙龈，牙床；口香糖；树胶；黏胶；透明果味糖；桉树，树胶树；眼屎 |
| 117 | | 118 | mintiness |n.薄荷味 |
| 119 | | 120 | perception / pərˈsepʃ(ə)n / |n.看法，认识；感觉，感知；洞察力；<法律>（租金、农作物等的）收取，占有 |
| 121 | | 122 | | 123 | combination / ˌkɑːmbɪˈneɪʃ(ə)n / |n.结合体，联合体；结合，联合；（用于开锁的）数码组合；化合作用；两用（或多用的）物品；<旧>衫裤相连的内衣；组合；<英>附边车的摩托车  |
| 124 | demonstrate |v. 证明；示范，演示；表露；游行，示威 |
| 125 | sip |v.小口喝，抿 n.一小口（饮料），一啜之量 |
| 126 | evident / ˈevɪdənt / |adj.清楚的，显然的 |
| 127 | crisp / krɪsp / |adj.爽口的，脆生的；脆的，易碎的；洁净的，挺括的；（图片或声音）清晰的，清脆悦耳的；清新的，凉爽的；（言行）干脆利落的；轻快的，利索的 n.<英>炸薯片；松脆食品 v.（使）发脆；<旧>（使）变卷，（使）变卷曲 |
| 128 | crunch |v.嘎吱嘎吱地嚼；（使）发出碎裂声；嘎吱嘎吱地行进；（大量地）处理（数字）n.压碎声，碎裂声；<非正式>危急关头，艰难局面（the crunch）；不足，短缺；仰卧起坐 |
| 129 | audible |adj.听得见的 |
| 130 | fascinatingly |adv.极有吸引力地；迷人地 |
| 131 | recognize |v.认识，辨别出；承认，意识到；（正式或在法律上）认可，承认；赞赏，公认；表扬，表彰；（会议或辩论主席）邀请……发言；（计算机等）自动识别（声音、印刷字体等） |
| 132 | complimentary  / ˌkɑːmplɪˈmentri / | adj.赞美的，表示钦佩的；免费赠送的 |
| 133 | perceive / pərˈsiːv / |vt.认为，理解；察觉，注意到；意识到 |
| 134 | sensory  |adj.感觉的，感官的 |
| 135 | stuck out |突出：指突出或显眼。 坚持：指坚持某种要求或观点。 坚持到底：指坚持到最后。 | 
| 136 | simultaneously / ˌsaɪm(ə)lˈteɪniəsli / | adv. 同时地 | 
| 137 | literature |n.  文学; 著作; 文艺 |
| 138 | reference |n.  提及; 参考, 参照; 涉及; 参考文献 v.  给...加上参考数目 | 
| 139 | handout   |n.  施舍物; 印刷品; 传单; 讲课提纲; 新闻稿 |
| 140 | Day11- Willows Studies-20240126 | |
| 141 | willow |n.柳，柳树；柳木（常用以制作板球拍）；柳木制品 |
| 142 | retail |n.零售 v.零售；以……价格销售；详说，述说（尤指别人的事情） adv.以零售方式 adj.零售的 | 
| 143 | outlet |n.（情绪或精力的）发泄方式，发泄途径；排出口；商店，分销点；廉价经销店；从事大众媒体行业的公司；<美>电源插座 |
| 144 | recession |n.（经济的）衰退（期）；<正式>退后，撤回；（天文）退行；凹处 |
| 145 | fitting |n.配件，附件；试穿，试衣；可移动的定位安装家具；安装，装配 adj.合适的，恰当的 v.可容纳，装进；和……相称，符合；（疾病）发作（fit 的现在分词） | 
| 146 | bookcases |n.[家具] 书柜，书架 |
| 147 | specialize |vi.专门研究（或从事），专攻；专营；（生）使（器官）专化，使特化 |
| 148 | drawing |n.图画，素描画；绘画（艺术），制图技巧；抽签，抽奖；图画，素描画 v.画；拉；吸引（draw 的现在分词） | 
| 149 | predict |v.预言，预计，预卜 |
| 150 | whilst |conj.<英，正式>当……的时候；与…同时；然而，但是；虽然，尽管；<古>直到…为止；与……同时；<古>直到……为止 |
| 151 | colleague / ˈkɑːliːɡ / |n.同事，同僚 |
| 152 | conduct |v.实施，进行；指挥；带领，引导；举止，表现；传导 n.行为，举止；经营方式，管理方法 | 
| 153 | undivided / ˌʌndɪˈvaɪdɪd / |adj.专心的；专一的；未分开的；完整的 |
| 154 | disturbance / dɪˈstɜːrbəns / |n.干扰，扰乱；骚乱，动乱；失调，紊乱 |
| 155 | altogether |adv.完全地；总共；总之 |
| 156 | realistic |adj.务实的，实事求是的；实际的，现实可行的；写实的，逼真的；实在论的 |
| 157 | dramatically |adv.剧烈地，明显地；戏剧性地，夸张地 |
| 158 | dramatical |adj.剧烈的，戏剧的；显著的、巨大的、惊人的 |
| 159 | dramatic |adj.巨大而突然的，急剧的；激动人心的，引人注目的，给人深刻印象的；有关戏剧的，戏剧表演的；夸张的 |
| 160 | drama |n.剧本，戏剧；戏剧研究，戏剧艺术；戏剧性场面，戏剧性事件；激动，刺激 |
| 161 | scored |adj.折叠的；刮伤的 v.在……上刻痕；牢记……的宿怨；得到……的分数（score 的过去分词） | 
| 162 | significantly  / sɪɡˈnɪfɪkəntli / | adv.显著地，相当数量地；值得注意的是（用于表示某事非常重要）；意味深长地，别有含意地 |
| 163 | significant |adj.显著的，相当数量的；重要的，意义重大的； 别有含义的，意味深长的 n.<古>象征，有意义的事物 | 
| 164 | significance |n.重要性，意义；意思，含义 |
| 165 | outdate |v.使过时；使陈旧 |
| 166 | capable / ˈkeɪpəb(ə)l / |adj.有能力的；有本领的，能干的；可以……的，容许……的 |
| 167 | interactive |adj.交互式的，人机对话的；相互交流的，互动的 |
| 168 | contribute |v.捐赠，捐助；（为……）做贡献；促成，是……的原因之一；撰稿，投稿；发表意见，提议 |
| 169 | conclude |v.断定，推断出；结束，终止；达成，做成，完成；<美>决定 |
| 170 | dispise |vt.<旧>轻视，鄙视 |
| 171 | perform |v.演出，表演；执行，履行（尤指复杂的任务或行动）；运行，表现；起…...作用，有…...功能 |
| 172 | outdate  |v.使过时；使陈旧 |
| 173 | therefore |adv.因此，所以 |
| 174 | catalog |n.[图情][计]目录；登记 vt.登记；为……编目录 vi.编目录；按确定价格收入目录（等于 catalogue） | 
| 175 | involve |v.牵涉，涉及；包含，需要；使陷入，使卷入；（使）参加，加入；使承担，使面对 |
| 176 | machinery |n.机器，机械（尤指大型机械）；体系，机制；运转部份，装置 |
| 177 | unless |conj.除非，除非在……情况下；若非，如果不 prep.除……之外；除……之外 | 
| 178 | Day12- information of the library -20240205 | |
| 179 | shelve |vt.将（书等）放置在架子上；搁置，将某事放到一旁不予考虑；将…搁在一边；装搁架于；罢免 vi. (陆地）逐渐倾斜 | 
| 180 | either way |不管怎样；无论哪种方式 |
| 181 | reference |n.提及，谈到；参考，查阅；（引自书或诗歌的）引言，引文；引文的作者，参考书目；（帮助或意见的）征求，征询； (为方便查询所用的）标记，编号；推荐信，介绍信；介绍人，推荐人 adj.参考的，用于查阅的；文献索引的，参照的 v.列出……的参考书目；提及，提到；引用，参照（某书或某作者） | 
| 182 | slightly |adv.稍微，轻微地；（指某人身材）纤弱地，瘦小地 |
| 183 | Day13-The plan of public library-20240207 | |
| 184 | reopen |vt.使再开，使重开 vi.重开 | 
| 185 | refurbishment / ˌriːˈfɜːrbɪʃmənt / |n.整修；翻新；重新磨亮 |
| 186 | alphabetically / ˌælfəˈbetɪkli / |adv.照字母顺序排列地 |
| 187 | particular |adj.特定的，某一的；格外的，特别的；讲究的，挑剔的；特殊的，独特的；详细的，详尽的 n.一点，一个细节； 详细资料，详情（particulars）；（哲学）（与普遍性相对的）特殊性 | 
| 188 | café |n.咖啡馆；小餐馆 |
| 189 | rack |n.架子，支架；（固定台球球位的）三角框；一局台球比赛；（旧时的）拉肢刑具（the rack）；（机器的）齿条，齿轨；（羊、猪等带前肋的）颈脊肉；一对鹿角；<美，非正式>床；毁灭，毁坏；（吉他等乐器的）数字音响效果装置；伸长快步（指马侧蹄几乎同时依次抬起、四蹄偶尔同时离地的步态） v.折磨，使痛苦；<史>对……施以肢刑；把……放在架子里（或架子上）；<美>（台球比赛开局前）将球摆成三角形；用齿条及小齿轮传动；（从酒桶渣滓中）抽取（葡萄酒，啤酒等）；<澳，非正式>走开，离去（rack off）；（马）伸长快步跑，轻快小跑；<古>不合理地提高（租金）；<古>（云）随风飘动 | 
| 190 | escalator / ˈeskəleɪtər / |n.自动扶梯，电动扶梯 |
| 191 | fiction |n.小说；虚构的事，谎言；杜撰，编造 |
| 192 | nonfiction |n.非小说的散文文学 |
| 193 | oppose |v.反抗，阻碍；与……竞争，与……角逐 |
| 194 | biography / baɪˈɑːɡrəfi / |n.传记，传记文学；生平 |
| 195 | advertise |v.为……做广告，登广告；公布，征聘；宣扬；使变得显眼；<古>提醒……注意 |
| 196 | astronomy |n.天文学 |
| 197 | astronomia |n.天文学 |
| 198 | astronomer |n.天文学家 |
| 199 | astronomical |adj.天文（学）的，天体的；（数量、价格或收费）天文数字的，极其巨大的 |
| 200 | launch |v.发动，发起；上市，发行；使（船或舰）下水；发射（武器或宇宙飞船）；启动（计算机程序）；投出，用力扔出；使投身于（事业等）；起飞，出海 n.（航天器的）发射；（产品的）上市；（事件的）发起；汽艇，游艇；（新产品，出版物）发布会，推介会 | 
| 201 | comprehensive / ˌkɑːmprɪˈhensɪv / |adj.综合性的，全面的；有理解力的 n.综合中学；专业综合测验 | 
| 202 | celestial / səˈlestʃ(ə)l / |adj.天空的，天上的；天国的，天堂的；精美绝伦的 |
| 203 | furthermore / ˌfɜːrðərˈmɔːr / |adv.此外，而且 |
| 204 | simulation |n.模拟，仿造物；假装，冒充 |
| 205 | simulat |n.装病者 |
| 206 | simulate |v.假装，冒充；模拟，模仿；看上去像；计算机模拟 adj.<古> 虚假的，假装的 | 
| 207 | curly / ˈkɜːrli / |adj.（头发）卷曲的，鬈曲的；弧形的，螺旋形的；（木材）有皱状纹理的 |
| 208 | absorb |v.吸收；使并入，纳入；同化，汲取；消减，缓冲（外力、震动等）；理解，掌握（信息）；使全神贯注，使专心；承受（变革、影响等），承担（费用等）；花掉（大量金钱），耗费 |
| 209 | wafer 'weɪfə(r) |n.  晶片, 薄饼, 圆片 |
| 210 | recommendation |n.推荐(信)；建议；优点，长处 |
| 211 | overwhelm / ˌoʊvərˈwelm / |v.（感情上）使受不了，使不知所措；使大吃一惊；压垮，使应接不暇；打败，击垮；<文> （水）漫过，淹没；压倒，制服 |
| 212 | convey  kən'veɪ |v.  搬运; 转让; 传达 |
| 213 | tropical |a.热带的，炎热的 |
| 214 | cinematographer |n.  电影摄像技师; 放映技师 |
| 215 | frequently |adv.  频繁地, 屡次地 |
| 216 | praise |n.  赞美, 崇拜, 称赞 v.  赞扬, 称赞, 歌颂 | 
| 217 | inspire |v.  使感动, 启示, 激发; 吸入; 赋予灵感 |
| 218 | significant sɪg'nɪfɪkənt |a.相当数量的；意义重大的；意味深长的 |
| 219 | impact |n.／ v.影响，作用；冲击，碰撞 |
| 220 | expression |n.  表达, 措辞, 语法 |
| 221 | observation |n.  观察; 观察力; 观测; 言论, 意见 |
| 222 | Day14-Notes on A part-time Society-20240319 | |
| 223 | society |n.  社团, 学会, 协会 |
| 224 | plenty |n.  充分, 丰富, 很多 adj.  很多的, 丰富的, 够的 adv.  足够, 充分地; 很, 非常 | 
| 225 | participating |a.  由多人一起参加的, 由多方一起参加的, 股票使持有人有权参与分享的 |
| 226 | prone |adj.  有...倾向的, 易于...的; 倾斜的; 俯卧的, 面向下的; 陡的 |
| 227 | solitary |n.  独居者; 单独监禁; 隐士 adj.  单独的, 独自的; 隐居的; 单个的, 唯一的; 孤独的 | 
| 228 | chore |n.  家务杂事; 零工 |
| 229 | debate |n.  辩论, 讨论 v.  辩论, 争论, 讨论; 思考; 参加辩论; 辩论, 争论, 讨论; 思考, 盘算; 与...辩论 | 
| 230 | ethical |adj.  伦理的, 民族特有的, 民族的 |
| 231 | dilemma |n.  困境, 进退两难; 两难推理, 两刀论法 |
| 232 | theoretical |adj.  理论上的; 空谈的 |
| 233 | second-guess |事后批评; 预测, 预言; 事后评论#作事后批评 |
| 234 | humanity |n.  人性; 博爱; 人类 |
| 235 | embarrass  |v.  使困窘; 阻碍; 使局促不安 |
| 236 | dignity |n.  尊严; 高贵 |
| 237 | spontaneous |adj.  自发的; 无意识的, 不由自主的; 非出于强制的; 自然的 |
| 238 | burst |n.  破裂, 爆发, 突发 v.  爆炸; 冲, 闯; 破裂; 突然出现; 使爆炸; 突然打开; 使破裂; 冲出 | 
| 239 | ponder |v.  仔细考虑; 反思, 回想; 衡量; 沉思, 默想; 仔细考虑 |
| 240 | prioritize |vt.  按优先次序列出, 优先考虑 |
| 241 | overwhelm |v.（感情上）使受不了，使不知所措；使大吃一惊；压垮，使应接不暇；打败，击垮；<文> （水）漫过，淹没；压倒，制服 |
| 242 | methodically  |adv.  有条理地, 有条不紊地; 井然地 |
| 243 | concrete |n.  水泥, 混凝土 v.  使凝固; 用混凝土修筑; 使结合; 浇混凝土于; 凝结, 固结 adj.  具体的, 水泥的, 实在的 | 
| 244 | extravert  |n.性格外向者；善于社交的人 adj.（性格）外向的 | 
| 245 | Intuitive |adj.  直觉的 |
| 246 | assertive |adj.  断定的, 过分自信的 |
| 247 | recruit |v.招聘，招收（新成员）；招募（新兵）；说服，动员；（通过招募）组成，组建；<旧> 恢复（数量、力气等） n.新兵；新成员 | 
| 248 | sufficient |adj.  充份的, 足够的 |
| 249 | compensate |v.  补偿, 赔偿; 酬报; 补偿, 赔偿; 抵消 |
| 250 | contribute |v.  有助于, 投稿, 捐助; 出力, 投稿, 捐献 |
| 251 | superb |adj.  堂皇的, 宏伟的; 极好的, 一流的, 上乘的; 华丽的 |
| 252 | category |n.  种类; 范畴; 别 |
| 253 | qualify |v.  使具有资格, 使合格; 修饰, 限定; 限制; 把...称作, 描述, 形容; 取得资格; 具备合格条件 |
| 254 | | 255 | Day15-The course Marco should take-20240423 | |
| 256 | factor |n.  因素, 代理人, 因数 v.  分解...的因子; 把...作为因素计入; 把...分解成; 代理经营 | 
| 257 | specialisation |n.专业化（等于 specialization）；特化，适应化 |
| 258 | wise |n.  方法, 方式#聪明的人 adj.  英明的, 慎虑的, 明智的#有智慧的 | 
| 259 | relevance   |n.  关联; 中肯; 适宜 |
| 260 | later on |稍后：在未来的某个时间或在之前的时间之后。 |
| 261 | career |n.  事业; 速度; 生涯 v.  猛冲, 飞跑 adj.  职业的, 专业的 | 
| 262 | reputaion |n.  名誉, 名声; 信誉; 好名声, 声望 |
| 263 | lecturer |n.  演讲者; 讲师 |
| 264 | stimulate |v.  刺激, 鼓舞, 激励; 有刺激之作用; 起促进作用 |
| 265 | stimulating |adj.使人兴奋的，饶有趣味的，充满新思想的；增加活力的，增进健康的 v.促进，激发（某事物）；激发，鼓励；使（身体，生物系统）兴奋，刺激（stimulate 的现在分词） | 
| 266 | specializing |n.专攻 v.使专门化（specialize 的现在分词 | 
| 267 | made up |化妆：指涂抹化妆品在脸上以改变外貌。 虚构的：指编造的故事或报道，不真实。 非常高兴的：指对发生的好事非常高兴。 | 
| 268 | seminar |n.  研究会, 讨论发表会 |
| 269 | tutorial |adj.导师的，辅导的 n.导师辅导课；学习指南，教程 | 
| 270 | assessment |n.  估价; 评价; 被估定的金额; 估计 |
| 271 | consistently |adv.  一贯地; 固守地 |
| 272 | semester |n.  半学年; 一学期 |
| 273 | well-known |a.众所周知的，著名的 |
| 274 | reputation |n.名誉，名声 |
| 275 | dissertation |n.  论文; 论述; 专题 |
| 276 | demanding |adj.  要求多的, 吃力的 |
| 277 | surface |n.  面, 表面; 外观, 外表; 水面 v.  对...进行表面处理; 使...浮出水面, 使出现; 在...上加表面; 浮出水面; 起床, 露面; 显露, 呈现 adj.  表面的, 外观的; 表面上的, 外表上的; 地面上的, 水面上的; 陆路的, 水路的 | 
| 278 | broader |adj.较广阔的，较广泛的; 宽的( broad的比较级 ); 宽宏的; 清楚的; …宽（用于表示距离的量度之后） |
| 279 | struck |adj.  因罢工而关闭的, 受到罢工影响的 |
| 280 | organized |adj.  有组织的; 参加工会的; 有系统的 |
| 281 | unnecessarily  |adv.  不必要地; 未必 |
| 282 | complex |n.  复合物, 综合体; 综合设施; 集团; 情结 adj.  复杂的, 合成的 | 
| 283 | potential |n.  潜在性, 可能性 adj.  有潜力的, 潜在的, 可能的 | 
| 284 | potentially |adv.  潜在地; 强有力地; 可能地; 权威地 |
| 285 | narrow |v.  使变窄; 缩小; 限制; 变窄 adj.  狭窄的, 有限的, 精密的 n.  狭窄部分, 隘路, 海峡 | 
| 286 | persuade |v.  劝, 说服, 使相信 |
| 287 | practicality |n.  实际; 实例; 实用性 |
| 288 | finalize |v.  使结束, 定稿 |
| 289 | draft |n.  气流, 汇票, 草稿 v.  起草; 选派; 设计; 征 | 
| 290 | feasible |adj.  能实行的, 适宜的, 可行的 |
| 291 | dissertation |n.  论文; 论述; 专题 |
| 292 | internal |n.  本质, 本性; 内部器官, 内脏 adj.  内在的; 国内的 | 
| 293 | secretary |n.  秘书, 部长, 书记 |
| 294 | outline |n.  外形; 略图; 轮廓; 素描 v.  描画轮廓, 描述要点 | 
| 295 | statistics |n.  统计, 统计资料; 统计学 |
| 296 | seminar |n.  研究会, 讨论发表会 |
| 297 | indicate |v.  指出; 象征; 显示 |
| 298 | badge |n.  徽章, 证章; 纪念章; 奖章; 标志, 标记 |
| 299 | festival |n.  节日, 欢宴, 庆祝及祭祀 adj.  节日的, 快乐的, 喜庆的 | 
| 300 | stalls |n.  戏院正厅前排座位, 前座观众 |
| 301 | expect |v.  预期, 期待, 盼望; 期待; 怀孕, 怀胎; 预期 |
| 302 | merely |adv.  只是, 不过, 仅仅 |
| 303 | nuisance |n.  讨厌的人或东西, 损害, 麻烦事 |
| 304 | annoying |adj.  恼人的; 讨厌的 |
| 305 | exhibitor |n.  展示者; 参展者 |
| 306 | craft |n.  技艺, 诡计, 手艺 v.  精巧地制作 | 
| 307 | briefly |adv.  暂时地; 简要地 |
| 308 | glance |n.  一瞥, 一滑#闪光 v.  看一下, 一瞥; 简略提及; 扫视; 影射; 用扫视; 擦过; 瞥见; 使擦过 | 
| 309 | grill |n.  烤架; 烤肉; 铁格子 v.  烤; 拷问, 盘问 | 
| 310 | orbit |n. 轨道；眼眶；势力范围；生活常规 vi. 盘旋；轨道运行 vt. …轨道而行 | 
| 311 | interpret |vt. 释；说明 vt. & vi. 口译；翻译 | 
| 312 | versatile |adj. 有种学问、技能或职业；才 (指工具、机器等)用途，功能 | 
| 313 | chronically |adv. 慢性,习惯性,长期的 |
| 314 | electron |n.  电子 |
| 315 | strengthen |vt. & vi. 加, 巩固 |
| 316 | magnetic |adj.  有磁性的, 催眠术的, 有吸引力的 |
| 317 | fur |n.  毛皮制品, 软毛, 毛皮 v.  以毛皮制作, 使生垢, 使生苔 | 
| 318 | chase |n.  追逐; 追求; 追击; 打猎#狩猎地#槽, 沟; 管子槽, 暗管 v.  追逐; 追踪; 追捕; 赶出, 驱逐; 追逐, 追赶; 追求; 追寻; 匆忙地走, 奔跑; 雕镂, 镂刻 | 
| 319 | literacy |n. 读写力，字，有文化；（某领域或某方面的）知，力 |
| 320 | muddle |n. 糊涂；混乱，杂乱 vt. 弄乱，弄糟 使糊涂 vi. 对付，混日子 混日子；得过且过 勉强应付过去 使糊涂 把…(同…)弄混；把…错当成… 随便弄乱；使混乱 | 
| 321 | sketch |n. 素描；略图；梗概 vt. 画素描或速写 vi. 画素描或速写 | 
| 322 | portrait |n.  肖像, 人像, 绘画的人的形象; 打印时纸张长宽的定位, 纸短的一边在顶端和底端的打印方式 (计算机用语) |
| 323 | melody |n.  曲子, 曲调, 美的音乐 |
| 324 | uncertainty |n.  不确定; 易变; 不确信; 不可靠 |
| 325 | trim |n.  整齐, 修剪, 装饰 v.  整理, 装饰, 修剪; 消减; 修正方向; 调整; 获得平衡 adj.  整齐的, 整洁的 | 
| 326 | rule |n.  规则, 统治, 惯例 v.  统治, 管辖; 裁决, 控制, 支配; 划; 统治, 管辖; 作出裁决; 控制, 支配; 维持在某一水平 | 
| 327 | ruling |n.  统治, 裁决, 支配 adj.  统治的, 流行的, 支配的 | 
| 328 | conduct |v. 组织，实施，进行；指挥（音乐）；带领，引导；举止，表现；传导（热或电） n. 行为举止；管理（方式），实施（办法）；引导 | 
| 329 | decade |n.  十年; 十 |
| 330 | far-reaching |a.深远的 |
| 331 | sprawl |n.  大字形躺卧姿势; 散乱; 蔓生; 杂乱的扩展 v.  伸开四肢躺; 蔓生, 蔓延; 笨拙地爬行; 无计划地扩展; 懒散地伸开; 使不规则地延伸; 使蔓生 | 
| 332 | snore |n.  打鼾, 鼾声 v.  打鼾 | 
| 333 | heartily |adv.  衷心地, 热诚地; 全然, 极其; 尽情地, 痛快地 |
| 334 | creaky |adj.  叽叽嘎嘎的 |
| 335 | aspect |n. 方面方位, 朝向,面貌, 模样, 神态 |
| 336 | assembly |n. 装配；集会，集合 |
| 337 | evidence |n. 证据，证明；迹象；明显 vt. 证明 | 
| 338 | critically |adv. 批判性地;苛求地 危急地;严重地 | 
| 339 | obstacle |n.  障碍, 阻碍, 妨害物 |
| 340 | innovate |v.  创立, 引人, 创始; 改变, 更动; 改革; 创新 |
| 341 | diagnose |v.  诊断 |
| 342 | architecture |n.  建筑学,电脑的设计及其成分 (计算机用语) |
| 343 | puzzle |n.  难题, 迷惑 v.  使迷惑; 苦思而得出; 使为难, 使窘困; 感到迷惑; 苦思, 冥思苦想 | 
| 344 | foresee |v.  预见; 预知 |
| 345 | alternative |n.  选择, 二择一; 选择的自由; 供选择的东西 adj.  两者择一的; 替代的; 非此即彼的; 供选择的 | 
| 346 | approach |n.  门径, 接近 v.  靠近; 动手处理; 接近 | 
| 347 | outcome |n.  结果; 后果; 结局 |
| 348 | symptom |n.  症状, 征兆, 征候 |
| 349 | electrical |adj. 生物电的 |
| 350 | grid |n. 格子,格栏 地图上的坐标方格 输电网 | 
| 351 | distribute |v.  分发; 散布; 分配 |
| 352 | academic |adj. 学院的；学术的；理论的 n. 大学生，大学教师；学者 | 
| 353 | collaboration |n.  合作; 勾结; 共同研究 |
| 354 | straightforward |adj.  一直向前的; 正直的; 径直的; 老实的 |
| 355 | shore |n.  岸, 滨; 涨潮线与退潮线中间的土地; 陆地#支柱, 撑柱 v.  支撑; 支持 | 
| 356 | whip |n.  鞭子, 车夫 v.  鞭打, 搅拌, 挥动; 拍击, 抽打, 急走 | 
| 357 | angle |n.  角; 角落, 突出部分; 角度#角度; 观点, 立场 v.  谋取, 猎取; 在...钓鱼; 钓鱼 | 
| 358 | behave |v.  举止, 表现, 行为; 使表现好 |
| 359 | playoff |n.  最后决赛阶段; 锦标赛; 延长赛 |
| 360 | championship |n.  冠军的地位, 冠军称号; 拥护, 支持; 锦标赛; 提倡 |
| 361 | dug |v. 挖，翻土（dig的过去式和过去分词） n. 雌性哺乳动物的乳房 | 
| 362 | consist |v.  组成, 构成; 一致, 符合; 在于, 存在于 |
| 363 | indicate |v.  指出; 象征; 显示 |
| 364 | surrounding |adj.  周围的; 附近的 |
| 365 | expand |v.  使膨胀; 扩张; 详述; 张开; 发展 |
| 366 | scholarship |n.  学问, 奖学金, 学术成就 |
| 367 | brainstorming |n.  集体研讨 |
| 368 | imprison |v.  监禁; 限制, 禁锢, 束缚; 关押 |
| 369 | anxiety |n.  忧虑, 焦虑, 焦虑的事 |
| 370 | immensely |adv.  无限地; 庞大地; 广大地 |
| 371 | self-care |n.  自顾 |
| 372 | versatile |n.  无能; 无力 |
| 373 | violin |n.  小提琴, 小提琴手 |
| 374 | amusement |n.  征服, 技巧, 统治权 |
| 375 | mastery |n.  征服, 技巧, 统治权 |
| 376 | surprisingly |adv.  令人惊讶地 |
| 377 | barely |adv.  仅仅, 勉强; 贫乏地; 几乎没有; 光秃秃地 |
| 378 | shelter |n.  遮盖物; 避难所; 躲避处; 掩蔽, 遮蔽 v.  掩蔽, 遮蔽; 保护; 庇护; 躲避; 避难 | 
| 379 | acclaim |n.  欢呼; 称赞; 喝彩 v.  向...欢呼; 称赞; 为...喝彩; 宣布; 欢呼; 喝彩 | 
| 380 | assume |v.  以为; 认为; 假定为; 承担 |
| 381 | forecast |n.  预想, 预报, 预测 v.  预想; 预报; 预测; 作预测, 进行预报 | 
| 382 | inflation |n.  胀大; 通货膨胀; 夸张 |
| 383 | worn |adj.  磨损的, 疲倦的 |
| 384 | candidate |n.  候选人; 应试者, 攻读学位者; 候补者; 求职应征者 |
| 385 | workforce |n.  劳动者; 农场工人 |
| 386 | interaction |n.  交互作用; 交感; 交流 (计算机用语) |
| 387 | abundance |n.  丰富; 充足; 充裕 |
| 388 | acronyms |n.  只取首字母的缩写词; 缩写字 |
| 389 | constrained |adj.  被迫的; 勉强的 |
| 390 | permeate |v.  弥漫, 充满, 渗透; 透入 |
| 391 | verbal |n.  准动词 adj.  言语的, 逐字的, 口头的 | 
| 392 | adoption |n.  采纳, 采用; 收养; 正式通过 |
| 393 | fluffy |adj.  绒毛似的; 蓬松的; 披着绒毛的 |
| 394 | proper |adj.  适当的, 专属的, 高尚的 |
| 395 | sculptor |n.  雕刻家 |
| 396 | excessive |adj.  过度的, 极端的, 格外的 |
| 397 | paraphrase |n.  释义, 改述, 意译; 演释曲 v.  改写, 解述; 释义, 意译 | 
| 398 | convey |v.  搬运; 转让; 传达 |
| 399 | grotesque |n.  怪异风格; 怪异的东西; 怪诞的图样 adj.  奇怪的, 可笑的 | 
| 400 | decrepit |adj.  衰老的 |
| 401 | mansion |n.  大厦; 公寓; 官邸 |
| 402 | grotto |n.  洞穴, 做成岩穴的洞室, 岩穴 |
| 403 | figure |n.  图形, 形状, 数字 v.  描绘, 演算, 表示; 出现, 出名, 估计 | 
| 404 | profound |n.  深渊; 深处; 深海 adj.  极深的, 深厚的, 深奥的 | 
| 405 | unease |n.  不舒服, 不自在 |
| 406 | eerie |adj.  怪诞的, 奇异的, 可怕的 |
| 407 | idol |n.  偶像; 幻象; 崇拜物 |
| 408 | disadvantage |n.  缺点, 坏处, 不利 v.  使处于不利地位; 损害 | 
| 409 | guilty |adj.  犯罪的, 心虚的 |
| 410 | chest |n.  胸腔; 箱; 胸膛 |
| 411 | puzzle |n.  难题, 迷惑 v.  使迷惑; 苦思而得出; 使为难, 使窘困; 感到迷惑; 苦思, 冥思苦想 | 
| 412 | curbing |n.  边石, 边石的材料 |
| 413 | curb |n.  抑制, 边石, 勒马绳 v.  抑制, 勒住, 束缚 | 
| 414 | regulatory |adj.  管理的; 调整的; 控制的 |
| 415 | potential |n.  潜在性, 可能性 adj.  有潜力的, 潜在的, 可能的 | 
| 416 | crisis |n.  危机, 紧要关头, 危险期 |
| 417 | pierce |v.  刺穿, 洞悉, 穿透; 穿入, 透入, 进入 |
| 418 | moonlit |adj.  月光照耀的 |
| 419 | chill |vt. & vi. (使)变冷, (使)变凉 n. 冷, 气 颤, 发冷 | 
| 420 | howl |n. 嗥 吼, 喊 vi. 嗥, 咆哮 吼, 哀号 vt. 吼着说出 | 
| 421 | slender |adj.  修长的, 苗条的; 细长的; 纤细的; 微薄的 |
| 422 | concrete |n.  水泥, 混凝土 v.  使凝固; 用混凝土修筑; 使结合; 浇混凝土于; 凝结, 固结 adj.  具体的, 水泥的, 实在的 | 
| 423 | cement |n.  接合剂, 黏合物 vt. 在…上抹 粘牢 巩固, 加强 | 
| 424 | interchangeably |adv. 可交换地;可替换地 |
| 425 | construction |n.  建筑; 解释; 建筑物 |
| 426 | construct |n.  构思的结果, 构想; 概念 v.  建造; 创立; 构造 | 
| 427 | material |n.  材料; 物资; 原料 adj.  物质的; 具体的; 肉体的 | 
| 428 | distraction |n.  娱乐, 分心, 分心的事物 |
| 429 | knit |n.  编织衣物; 编织法; 编织衣料 v.  编织; 皱; 使接合, 使联合; 编织; 皱眉; 接合 | 
| 430 | optimistic |adj.  乐观的 |
| 431 | musicians |n.  音乐技巧; 音乐鉴赏力; 音乐才能 |
| 432 | upbeat |adj.  乐观的, 欢乐的 |
| 433 | participate |v.  参加, 参与; 含有, 带有; 分享, 分担; 分享, 分担 |
| 434 | accord |n.  调和, 一致, 符合; 条约; 协议; 自愿 v.  调解, 使一致; 赠予; 给予; 授予; 调和, 一致, 符合 | 
| 435 | chive |n.  细香葱 |
| 436 | ingredient |n.  成分; 因素 |
